台灣好險 差點被希拉里1萬億賣給中共

一直揭露希拉里利用私人郵箱處理國家事務的“電郵門”事件的《維基解密》，近日又公開了一封希拉里電郵，希拉里在郵件中表示：讓中國大陸吞併台灣以換取中國撤銷對美國的1萬億美元的債權“係一個聰明的想法”。

《維基解密》公開的這封希拉里電郵，寫於2011年11月11日，係她與她的顧問沙利文之間的網上通信。當年希拉里正擔任奧巴馬政府的國務卿，而台灣的執政黨係馬英九的國民黨。沙利文向希拉里介紹一篇前一日《紐約時報》刊登的哈佛大學國際問題研究員凱恩的文章，郵件主題註明“有趣的文章”。該文章題為《拯救我們的經濟，拋棄台灣吧！》。文章認為，美國國家安全最大威脅係債務。奧巴馬政府可與中國大陸商談，以終止美國對台軍售，及廢止美台防衛協議，以此換取大陸放棄美國對華的1.14萬億美元債務。這既可以在不加稅又不削減開支的情況下一舉減少美國近10%的國債，還可以避免和中國打一場代價極為高昂的戰爭。希拉里回復沙利文講：“我看到了這篇文章，我覺得這想法很聰明，讓我們來討論吧！”

自1979年1月1日美國與中華民國台灣斷交以來，美國政府從未切實執行《台灣關係法》和里根總統對台灣做出的《六項保證》，歷屆總統都以幫助中國大陸欺凌台灣為能事。前總統克林頓和小布殊都稱台灣為台海兩岸關係的“麻煩製造者”，但還不至於到把台灣作價賣掉的地步。據報道：希拉里要將台灣賣掉的消息一出，台灣民眾一片嘩然。不少台灣網友大呼：“太失望！”有人表示：“難怪美國對台態度咁搖擺不定”，“要唔係因為我們跟傻子一樣灑錢買美國軍武，早就被賣掉了”。

成班傻仔俾人撚緊都唔知